三十秒科學–六個月前的BB不應打冷震

某部份類型的癌細胞非常嗜糖，因此吸收糖分的速度亦非常之快。
18F-FDG PET/CT scan就是一種探測器官吸取糖分的技術，藉此推斷癌症發生的可能性。

有一些癌細胞並不嗜糖，反而是喜愛脂肪酸等等，
但亦可以透過PET/CT scan這種技術對症下藥探測。

（圖2）圖中黑色圓點為糖分聚集並作新陳代謝的地方，
位置是鎖骨對上的位置。
到底係唔係癌症呢?

（圖3）黑色圓點地方並無異常淋巴的跡象，而且是位於脂肪部位。
黑色區域大有可能為啡色脂肪!

啡色脂肪延伸閱讀:

（圖4）嬰兒時候(1-6個月歲數)，調節體溫的系統尚未發展成熟，
他們並不懂得利用打冷震(肌肉顫抖)來保持體溫。
他們唯一的依靠就是啡色脂肪，啡色脂肪善於將糖分等營養轉化成熱力，為身體帶來溫暖。

隨歲數增長，調節體溫的系統漸趨發展成熟。啡色脂肪亦逐漸被白色脂肪取替，白色脂肪善於將吸收的營養作儲存之用，而非運用轉化成為熱力。

而成人碩果僅存的啡色脂肪就在於鎖骨及.......

下回再續。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

基於WhatsApp/Facebook等問題，IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

點解唔係深入淺出

條車呔呀

決定都係速食算，寫太多資訊好似無咩人受落。

寫長故都好多人受落

深入淺出師變三十秒科學師

薯仔都唔想三十秒就出㗎

快有快好

留名

有咩因素決定有幾多啡色脂肪可以唔轉做白色脂肪

G持

凍

有d會睇唔明尤其我呢類文科人

咁係咪即係凍啲嘅地方嘅BB會多啲啡色脂肪大波啲

原來打冷震係為左保持體溫
依個技能都幾撚廢 我地祖先升LV點技果陣個腦係咪未成熟

最尾黑人問號

薯仔
一直有支持開你
溫馨意見

你又唔係搞連續劇 又唔係寫小說
fact黎係唔洗咁樣吊癮 對知識有追求既人即刻睇到hard feeling
自己去search又唔係 等你一星期開估又唔係 仲衰過想知再講

搞科普大大方方自然儲到人追

加油

忍唔住去左search

// 一般位於鎖骨和肩膀附近 //
有研究話 每日捱下凍、食某d野
會激活啡色脂肪
除左易保暖
仲會變易瘦體質

食物例如
優質碳水
辣椒素…黑胡椒 生薑
豆
種子
堅果
蘋果皮
有d莓同香草…

hk01唔貼link

薯仔幾時返本薯仔的百科全書

薯仔

即係減肥人士可以嘗試T-back去南極以激活大量啡色脂肪